<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>我们对抗你们</title>
    <link href="/2021/11/17/xiongzhen/"/>
    <url>/2021/11/17/xiongzhen/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="我们对抗你们"><a href="#我们对抗你们" class="headerlink" title="我们对抗你们"></a>我们对抗你们</h2><p>距离上一次写文章已经过去了四个月，最近读了好友赠与的《熊镇》，自然而然地产生了一种想要写些什么的感觉，这次的读书体验也是独特的，我第一次体会到在一个旷课的下午，连续读上二三百页自己喜欢的书的那种快乐。</p><p>这是一个关于冰球馆，以及围绕在冰球馆周边的人们的故事。这是一个关于体育活动、关于人类的故事，一个关于人类和体育活动轮流扶持彼此的故事。这是关于我们的故事——关于我们如何做梦。如何奋斗的故事。有些人受到爱戴，有些人则被打垮，我们有过美好的日子，也有过最惨烈的日子。熊镇欢欣鼓舞，却也在同一时间开始燃烧。</p><p>如果你想理解一个小镇最重大的故事，你就得先听听它的小故事。熊镇是一个小镇，他偏远，落寞，冬天很长，雪很多。它的小故事包括人们如何做梦、如何奋斗、如何相爱、两个少女的友情、两个群体的对抗、一个女孩的创伤和一个男孩的秘密。</p><p>体育活动是简单的，一个阵营和另一个阵营对垒，我们对抗你们，社会有时似乎也同样简单，一部分人对抗另一部分人，但社会中可不讲究公平，当一大群人选边站的时候，他们的观点是什么已经不重要了，他们仿佛有了一种特权，一种集体碾压个人的特权，一种颠倒黑白的特权。在书中，球会总监的女儿被冰球队的明日之星强奸，这个女孩选择在一场重要的比赛开始前报警，警察在开往比赛的巴士上抓走了这位球队主力，因此熊镇代表队输掉了比赛，这场比赛事关全镇的发展，事关冰球学校的开设，事关工厂的重振，事关就业机会的增多，但这一切，因为这个女孩的报警，化为乌有，于是人们开始攻击这个强奸案的受害者，加害者却获得了大众的同情，真相就这么被扭曲了，受害者被更多的暴行所蹂躏，任何一次强奸都不会在强奸结束时停止，她会永远受到强奸，而加害者继续过着闪光的生活，直到一次大会，加害者最好的朋友、深爱着女孩的男孩、看上去像一群暴民的中年男人，坚定地指出并维护了真相，他们站在了善良的一边，做出了看似与自己利益冲突的选择，结果是加害者被迫离开了熊镇，结束了冰球生涯，但熊镇已经开始了衰落，这场会议改变了熊镇，一个以冰球为生的小镇正在失去他们最骄傲的东西，他们会失去和大城市对抗的唯一武器。但这些做出选择的人构成了社会的良知，每个人的选择都可能左右了他人的命运，甚至撬动整个社会，因为社会就是我们所做的选择的总和。</p><p>这不禁让我想到了在社会工作伦理这门课上老师所讲的内容：当今时代的伦理困境，利益与幸福的困境，当你投身并去追寻现实逻辑下的利益与成功时，你可以在走一条于幸福完全相背的路，一个女孩被强奸固然可怜，但她却冲击了整个镇子的利益，镇民们的利益受到损失，但他们摧毁了一个女孩的幸福，谁对谁错？如果谁想用对错来说明这种问题，那只能说明这个人生活在非黑即白，二元对立的世界里，道德问题是复杂的，价值判断是难以给出的，到底是多数人具有有限性的利益重要？还是少数人具有无限性的幸福重要？我没办法回答这些问题，与人有关的问题向来异常复杂，人们可以追求到幸福，但他们无法对抗这个时代，人们也可以投入时代的浪潮，但他们会发现自己与幸福已然渐行渐远，好人与坏人会在一个人身上同时出现，人向来如此复杂，人们一直在困境之中，理性的思考几乎解决不了这种问题，遗忘与冲动可能是人们想到的应对此类困境最好的方式了。但应该探索的东西必然有人会去探索，即使是付出自己的一生。</p><p>我在书中经历了数十个角色的人生，每一个人都是如此复杂，却也如此简单，我看到了暴力的外表下隐藏的是一颗正义的心，而文明可能是为了掩藏更暴力的暴力，有的人离开集体便无法生活，有的人却总是孑然一身，有的人即使自身难保也选择善良，有的人如果不侵蚀他人就没有方向。在书的结尾，作者描绘了各个角色的去向，他们的人生，又何尝不是我的人生呢？书中熊镇的最后一场比赛，熊镇代表队的主力之一拒绝参赛，作者虽然没有写明，但熊镇大概率会输掉那场比赛，熊镇的命运会继续被浓雾掩藏，这个镇子依然无法和大城市较量，但樱桃树（书中比喻有才华的人）总会散发出樱桃的香味，这就足够了。</p><p>有时候，人生实在艰难。这个世界多么复杂。你却不知道该如何开口。熊镇的居民喜欢那些懂得闭嘴的人，他们都经历过这样的关键时刻：你想成为什么样的人？必须做出抉择。他们知道，有责任感的人是不自由的。他们相信，胜利能治愈一切。但他们不明白的是，善良的人会因为相信自己只是努力保护心爱的人而做出可怕的事情。这是一个小镇，这也是整个世界。这里有很多人，可最终，我只读到了自己。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>阅读</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>梦的结束是新的开始</title>
    <link href="/2021/07/31/yongjiewujian/"/>
    <url>/2021/07/31/yongjiewujian/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="梦的结束是新的开始"><a href="#梦的结束是新的开始" class="headerlink" title="梦的结束是新的开始"></a>梦的结束是新的开始</h3><p>在今天，我的电竞赛事宣告结束，只有不到一个月的时间，但也算给自己14岁时的电竞梦画上了句号。</p><p>纵观比赛的这段时间，体会到了电竞选手的不容易，每天十几个小时的游戏时间，极少的睡眠时间，不规律的饮食和作息，都在燃烧着自己的生命，但是因为做着自己想做的事，透支身体也算不了什么，看着自己不断变强，和队友的磨合不断变好，在一场场比赛中成功晋级，看到自己的努力终于有了回应，这就是世界上最幸福的事。在很多人眼里，可能天天打游戏就是消磨时间，虚度光阴，但努力钻研每一个操作，通过复盘找寻自己的失误，去不断拥抱变强的自己，这难道不是一种伟大吗？每一个在游戏中寻找自我，挑战极限的人都应该得到尊敬，把游戏当成自己的梦想，作为自己的事业也毫不可耻，尽管最后只有极小一部分人能成功抵达彼岸，但在途中倒下的人都寻找到了自己想要的东西，日益强大的自己，面对危机时的沉着冷静，追逐梦想时的奋不顾身，这种种的体验，都是人生永恒的财富。</p><p>今天的最后一场比赛留下了遗憾，队友的缺席导致比赛成绩并不理想，但正如我一直认为的一样，有遗憾才是完美，我们一直努力且坚定的走到了最后，面对梦想我能对自己说一句问心无愧，我觉得已经很完美了，最开始，我们单场积分只有个位数，但后来我们也能打上两位数，也能在海报上留下我们的名字，能在直播中展示出我们的风采，能打出让解说惊叹的操作，这就足够了，即使在今天结束了生涯，但人生远远没有结束，怀揣这段日子的经历，憧憬着自己年轻时的梦想，我们只会更加坚定，更加奋然的前行，将梦想留在心中，转身会更加用力的生活。每一个坚定追逐梦想的人都值得尊敬，在这数十天里，我看到了那个我想要的自己，尽管最后以失败告终，你也大可以说我一事无成，荒淫度日，但那又怎样呢？就像永劫无间这款游戏一样，我身无拘，他人的眼光，世俗的看法从来与我无关，我在这段时日里迸发的光芒已铭刻进了我的内心深处，那个绝不放弃，永不妥协的我也涅槃重生。</p><p>最后，我想感谢，感谢一路陪我奋战的队友，刘孝威(情寄离人心)和梁福慧(公孙槐林)，他们应该在这里留下姓名，还有一直关注比赛直播的朋友们，还有我的父母以及女朋友的理解与支持，这些人让我不怕失败，也不鄙弃我所坚持的东西，衷心感谢，</p><p><img src="https://blogimg-1305661882.cos.ap-nanjing.myqcloud.com/img/yongjiewujian1.jpg"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>心绪</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>千年难遇的大雨</title>
    <link href="/2021/07/21/anquan/"/>
    <url>/2021/07/21/anquan/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="你甚至不愿对我说一句注意安全。"><a href="#你甚至不愿对我说一句注意安全。" class="headerlink" title="你甚至不愿对我说一句注意安全。"></a>你甚至不愿对我说一句注意安全。</h3>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>心绪</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我心目中的日剧巅峰——《白色巨塔》</title>
    <link href="/2021/06/25/baisejuta/"/>
    <url>/2021/06/25/baisejuta/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“我不害怕，只是遗憾。”</p><p>最近观看了根据同名小说拍摄的电视剧——《白色巨塔》，豆瓣评分9.6，b站评分9.9。白色巨塔已成为日本的国民IP，公认翻拍的最好的是2003年出版的由唐泽寿明和江口洋介主演的版本，入口在此。</p><p><a href="https://www.bilibili.com/bangumi/play/ss38629/?from=search&seid=16661684707532611258">点击前往</a></p><p><img src="https://blogimg-1305661882.cos.ap-nanjing.myqcloud.com/img/baisejuta1.jpg"></p><h3 id="剧情简介"><a href="#剧情简介" class="headerlink" title="剧情简介"></a>剧情简介</h3><p>整部片子有21集，可以分成两个部分，前半部分讲述唐泽寿明扮演的财前五郎费尽心机当上教授的故事。这里要说一下，在日本的医学体制下，最优质的医院一般是医大的附属医院，而每个科室都有教授和副教授，教授是一个职位，而不是单纯的学术名称，一个科室的教授在本科室往往占据一手遮天的地位，副教授则处处受限，教授和副教授的权力和资源可以说是天差地别，而财前所在的第一外科更是医大的门面，第一外科的教授诱惑巨大。在开始，财前只是第一外科的副教授，但他的老师东教授即将退休，一场教授争夺战拉开序幕，财前的医术无可置疑，经常完成无人能胜任的高难度手术，但他太过自傲，没有把老师放在眼里，因此东教授不想选财前作为继任者，转而提名其他医大的空降兵，财前加入了与东教授对立的另一阵营，期间发生了各种意外情况，财前也和另一位主角——江口洋介扮演的里见修二不断产生摩擦，整个上半部分注重刻画人与人之间的博弈，对人性的刻画淋漓尽致，最终财前以一票微弱优势如愿当上教授，由此开始了下半部分，以财前去往波兰参观奥斯维辛集中营作为转折，以一集95分钟的加长版完成过渡，财前即将从巅峰逐渐坠入谷底。后半部分主要讲述了财前因刚愎自用导致判断失误，间接导致了佐佐木先生的死亡，最终被法院审判为医疗事故，财前也染上肺癌而死。</p><h3 id="重要场景"><a href="#重要场景" class="headerlink" title="重要场景"></a>重要场景</h3><p>我认为财前参观奥斯维辛是一个很关键的场景，奥斯维辛里摧残生命的人也是医生，医生可以救人，也可以杀人，这给财前带来了思考。奥斯维辛有一条铁轨，但却是分叉的，用来区分有劳动力的人和无劳动力的人，虽然驶向不同的站台，但最终都驶向死亡，财前站在铁轨上，象征了他命运的分叉，也暗示了他即将走向悲剧命运，这个镜头实在是太精彩了。</p><p><img src="https://blogimg-1305661882.cos.ap-nanjing.myqcloud.com/img/baisejuta2.jpg"></p><p>还有一个镜头是财前得知自己肺癌已经到达晚期之后，和好友里见袒露心声，“我不害怕，只是遗憾”，这一段唐泽寿明的演技堪称经典。</p><p><img src="https://blogimg-1305661882.cos.ap-nanjing.myqcloud.com/img/baisejuta3.jpg"></p><p><img src="https://blogimg-1305661882.cos.ap-nanjing.myqcloud.com/img/baisejuta4.jpg"></p><p><img src="https://blogimg-1305661882.cos.ap-nanjing.myqcloud.com/img/baisejuta5.jpg"></p><p>最后财前在弥留之际，已经神志不清，向好友里见说出了自己的理想，他从未迷失本心，在癌症中心即将建成之际，自己却先倒下了，他再也不能实现自己的理想，在死前，他呼唤着佐佐木先生，让他来新建成的病房治病，让里见担任癌症中心的内科部长，在死后捐赠了自己的遗体，并勉励里见继续前行。</p><p><img src="https://blogimg-1305661882.cos.ap-nanjing.myqcloud.com/img/baisejuta6.jpg"></p><p><img src="https://blogimg-1305661882.cos.ap-nanjing.myqcloud.com/img/baisejuta7.jpg"></p><h3 id="人物分析"><a href="#人物分析" class="headerlink" title="人物分析"></a>人物分析</h3><p>这部剧的两个主角，财前五郎和里见修二，他们两个其实是一个人，财前表面利欲熏心，自负自大，但他内心从来都没有放弃自己的理想，他甚至只有爬到一定的位置，才能改善当前的医疗体制，他以一种不堪的方式贯彻着伟大，最终在离理想只有一步之遥时倒下他会那么，因此遗憾，里见关心病人，不顾名利，坚守正义，最终也因为出庭作证被赶出医院，他和财前因理念不合经常产生争执，但财前死前病床前唯一的人就是里见，财前和里见惺惺相惜。财前是一个现实主义者，他为了理想会做出牺牲，会不顾一切，他明白身为医生的责任，他只是以自己的方式来完成理想，我认为他是伟大的，也是令人心疼的，而里见是一个理想主义者，他是人们心中完美的医生，总是把医德挂在嘴边，他也以自己的方式践行着理想，这两人之间没有对错，也没有踩一捧一，他们其实是一个人，都是生活中难以发现的伟大的人。剧中有一个意象，在结尾即将建成的癌症中心就是已做白色巨塔，财前推动了它的建立，但巩固它的任务需要像里见一样的人来完成，在奥斯维辛的暗示中也阐明，即使是分叉的铁轨也将驶向一个终点，看似分叉的财前和里见最终都将走向理想和殉道。</p><h3 id="配乐"><a href="#配乐" class="headerlink" title="配乐"></a>配乐</h3><p>这部剧的主题曲选用的是《奇异恩典》，这首歌很适合医院的环境，是一首人性的赞歌，好几个场景背景音乐响起都催人泪下。</p><p><a href="https://music.163.com/#/song?id=439175">奇异恩典</a></p><h3 id="我的感受"><a href="#我的感受" class="headerlink" title="我的感受"></a>我的感受</h3><p>看完这部剧感受到了人性的厚重，人是很复杂的动物，在这场现实主义和理想主义的博弈中，我觉得二者都胜利了，只活在现实会迷失方向，只望向理想会不着边际，人不能只看向脚下，但也不能妄想在地上建立天国，这部剧为我诠释了两种人生，但这两种人生是殊途同归的，人类对真善美的追求永远不会消失，只是每个人都有自己的方法，能朝着光明的目标行进到生命的最后一刻，这便是伟大，这便是不留遗憾。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>光影</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>神，一言不发</title>
    <link href="/2021/06/25/chenmo/"/>
    <url>/2021/06/25/chenmo/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>罪，并不是一般人所想见的，如欺诈，盗窃，而是一个人经过另一个人的人生，却忘记了留在那里的雪泥鸿爪。</p><h2 id="神，一言不发"><a href="#神，一言不发" class="headerlink" title="神，一言不发"></a>神，一言不发</h2><p>因为一个偶然的机会，看到了上文那句话，发现出自远藤周作的《沉默》，便买来读了一读。这本书是远藤周作的代表作，在他去世的时候，选择了两本书与自己为伴，这两本书都是他自己的作品，一本是《深河》，另一本便是《沉默》，可见，作者也十分牵挂这本书。</p><p>整本书讲了一个宗教故事，具有浓厚的天主教气息，来自葡萄牙的神甫前往日本，身负寻找自己的老师和在日本传教的任务，日本在此时极度排斥天主教，想排除西方各国对自己国民的思想控制，大量捕杀天主教徒，用酷刑迫使教徒弃教，用书中的话说，天主教在其他国家能开花，但在日本这片沼泽却无法扎根，天主教对日本来说就是“丑女的爱慕”，而“丑女的爱慕”会给男人带来负担，制造烦恼。</p><p>神甫的老师也是神职人员，深受神甫的尊敬，但有一天神甫却被告知他的老师在“穴吊”（一种刑罚,捆住人的手脚，将人吊在房顶，并在耳后打洞放血，让人能清晰的感受到自己的痛苦)的折磨下选择了弃教，他不能相信，决心前往日本调查老师的踪迹，并在日本寻找天主教的残留教徒，为他们带来信仰的曙光。神甫选择了一个叫吉次郎的日本人当做向导，这个人物贯穿了文章始终，书中将他描述成了一个信仰天主教的弱者，他虽然是信徒。但在官差威胁下，也会毫不犹豫的弃教，他是一个软弱与刚强的结合体，性格处处充斥着矛盾，我认为塑造的很成功。在神甫到达日本后，留居与一个渔村之中，这个渔村的遗民都是天主教徒，在见到神甫之后，异常激动，但因为日本的现状，神甫必须隐藏起来，村民要小心翼翼地隐藏这份感情，村里生活条件恶劣，神甫每天都要躲藏，对抗虱子，吃粗粝的饭食，与之前在葡萄牙的红酒面包天差地别，但不久之后，神甫藏在村子的事被告密了，是谁泄密呢？读者也会疑惑，作者在这一阶段并未展开这一细节。在官差到来之后，掳走了一名人质，另有三人前去谈判，官差只想让他们弃教，只需要践踏圣象，哪怕只是形式上的，但三人根本不愿妥协，也不远说出神甫下落，最终被处以“水磔”（一种刑罚，将人绑在柱子上，置于海岸，让海水不断冲刷人体，几日之后便会被折磨致死），神甫第一次产生了动摇，面对这些像牛马一样劳动，像牛马一样死去的底层人民，神甫产生了疑问，为什么主要赐予人们这么多的苦难？为什么天地之间只有沉默？为什么殉道者的死亡如此平静，不值一提？</p><p>之后吉次郎找到神甫，坦白是自己告密，希望能在神甫面前忏悔，但神甫憎恨眼前这个男人，拒绝了他的请求，之后吉次郎照顾神甫，为神甫寻觅吃喝，但他又一次背叛了神甫，神甫被官差带走了，这时，神甫想起来耶稣对犹大说的话：去吧，去作你所作的吧。神甫并未能完全把握这句话中的感情。神甫开始了长期的囚牢生活，在这段时日，他目睹了教徒的悲惨生活，目睹了人像牛马一样在烈日下被斩首，尸体随处丢弃，但令他感到奇怪的是，他并没有被施以酷刑，生活条件反而还在改善，他很快意识到，这是腐蚀他精神的手段，他拒绝了一日三次饭食供应，拒绝了柔软的草席，虽然依然会疑惑为什么神一直保持沉默，但在这种平静，悠闲的生活里，神甫继续坚定自己的信仰，熬过一天又一天。</p><p>但很快，压死骆驼的最后一根稻草到来了，神甫见到了他弃教的老师，老师现在以日本人的身份生活，继承了死去的日本人的妻女，他劝说神甫弃教，成为对日本有用的人，神甫根本不接受，也不能相信曾经信仰坚定的老师怎么变成了这副模样，但他很快就明白了，一日夜晚，几个信徒被处以“穴吊”之刑，神甫只能听到他们此起彼伏的呻吟声，只要神甫践踏圣象，宣布弃教，这些人就可以得救，神甫犹豫了，主会拯救众人，但他自始至终都一言不发，如果弃教，就能拯救眼前实实在在的生命，教义究竟是什么？不是使人获得幸福吗，为什么眼前只能看到痛苦？最终，神甫蜕变了，他弃教了，那几个信徒也因此得救，一切平静，施以救赎的人没有任何光芒加身，以往那些殉教者的死亡，只有无尽的沉默做旁白，神甫看清了，主的容貌在他心中由绝对的美变成了他脚下圣象上那张痛苦，变形的脸，就是那张背负了所有人践踏的脸，主在人们受难时保持沉默，在圣象遭到践踏时又背负一切，这很矛盾，也很荒诞。神甫的信仰经历了崩塌与重建，他依然信仰着天主教，但他超越了形式上的束缚，在最后吉次郎找他忏悔时，他作为“弃教的保罗”却给予了吉次郎只有神职人员才能给予的奥迹，神甫最终得到了他的答案：“那个人并非沉默着。纵使那个人是沉默着，到今天为止，我的人生本身就在诉说着那个人。”</p><p>我认为神甫最终得到了救赎，他回到了主的身边，抛却了对主的怀疑，坚定的践行自己内心的教义，远藤周作认为在结尾神甫对天主教教义的认识更接近天主教的教义，我对天主教知之甚少，但我觉得最根本的教义是人的幸福，对可能存在的神明更多的是怀有敬畏，但作为人，对整个人类，不可能始终保持沉默，神可以一言不发，但人会永远保持诉说的状态，人性会时时提醒我们谨记留在他人内心的雪泥鸿爪。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>阅读</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>基于wordpress+腾讯云服务器的网站搭建</title>
    <link href="/2021/06/19/txql/"/>
    <url>/2021/06/19/txql/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>写在开头，这个网站的诞生是由于笔者参加了学校的创业项目和“互联网+”创新大赛，由于笔者只学习了html+css的皮毛，因此这次尝试多抱有学习的目的，而这篇梳理也是一个新手的学习所得。</p><h3 id="服务器和域名获取"><a href="#服务器和域名获取" class="headerlink" title="服务器和域名获取"></a>服务器和域名获取</h3><p>这个项目笔者选用的是腾讯云的服务器和域名，阿里云和七牛云等平台也提供了相关服务，可以自由选择。在腾讯云的主页菜单中可以选择所需要的产品，就本项目而言，所需要的产品是一台云服务器和一个域名。</p><p><img src="https://blogimg-1305661882.cos.ap-nanjing.myqcloud.com/img/txql1.jpg" alt="腾讯云主页"></p><p><img src="https://blogimg-1305661882.cos.ap-nanjing.myqcloud.com/img/txql2.jpg" alt="菜单"></p><p><img src="https://blogimg-1305661882.cos.ap-nanjing.myqcloud.com/img/txql3.jpg" alt="云服务器选购界面"></p><p>在此界面可以根据自己的需求选购云服务器，主要区别就是地域和机型。</p><p><img src="https://blogimg-1305661882.cos.ap-nanjing.myqcloud.com/img/txql4.jpg" alt="域名注册界面"></p><p>在此界面可以注册自己想要的域名，但不能和其他域名产生重复。</p><p><img src="https://blogimg-1305661882.cos.ap-nanjing.myqcloud.com/img/txql5.jpg" alt="笔者选购的云服务器"></p><p>其中比较重要的信息是主IPv4地址中带有“(公)”后缀的一串地址，即公钥，在之后的将域名和服务器绑定会用到它。</p><p><img src="https://blogimg-1305661882.cos.ap-nanjing.myqcloud.com/img/txql6.jpg" alt="笔者注册的域名"></p><p>在这个界面可以管理自己的域名，腾讯云在注册的时候需要进行实名认证，同时域名注册之后也要进行实名认证才能进行其他操作。想让域名开始工作，需要手动为域名添加DNS解析，点击域名后面的解析即可添加。</p><p><img src="https://blogimg-1305661882.cos.ap-nanjing.myqcloud.com/img/txql7.jpg" alt="DNS解析添加界面"></p><p>其中最下面两条记录是域名自带的，需要手动添加两条记录，一条主机记录为@，另一条主机记录为www，记录值为刚才在云服务器中获取的公钥，添加完这两条记录，域名就会与云服务器绑定，在域名管理界面中现实域名服务状态为正常，域名就在正常工作。但在国内想使用域名，需要向工信部提交备案，备案分为个人性质和企业性质，所需材料也不一样，个人性质的主要材料为身份证，企业性质的主要材料为企业经营执照，本网站为个人性质，建议在备案审批成功后在添加域名解析，未备案网站如果运行有被查封的风险。腾讯云有网站备案的引导，总体过程比较简单，只需要提交相关材料，然后等待一段时间即可，不同地区的审批时间可能不尽相同，可能在3个工作日至15个工作日之间。同时在DNS解析添加界面可以下载网站的SSL证书，这在之后的搭建过程中需要用到，可以提早准备好。</p><p>至此，准备工作基本完成，购买了云服务器和域名，可以进行网站搭建了。</p><h3 id="宝塔面板和wordpress部署"><a href="#宝塔面板和wordpress部署" class="headerlink" title="宝塔面板和wordpress部署"></a>宝塔面板和wordpress部署</h3><p><img src="https://blogimg-1305661882.cos.ap-nanjing.myqcloud.com/img/txql8.jpg" alt="在此界面登录服务器"></p><p>登录服务器之后安装宝塔面板</p><p>安装教程<br>1、登录腾讯云服务器，执行命令：ssh root@你的服务器IP；<br>2、执行安装命令：</p><p>yum install -y wget &amp;&amp; wget -O install.sh <a href="http://download.bt.cn/install/install.sh">http://download.bt.cn/install/install.sh</a> &amp;&amp; sh install.sh</p><p>3、执行安装命令后会提示：</p><p>Do you want to install Bt-Panel to the /www directory now?(y/n):</p><p>输入：y回车即可自动安装。<br>4、等待，大概2分钟左右，显示“Complete!”，即安装完毕！<br>5、安装完毕后会显示登录地址、用户名和密码：</p><p>登录地址为：http://你的服务器IP:8888 用户名：admin 密码：随机生成，安装完毕后会有显示</p><p>注意：请记录下你的用户名和密码，登录后台的时候会用到。<br>6、登录宝塔面板后台：http://你的服务器IP:8888<br>7、输入第5步中的账号和密码<br>8、登录后，会提示你安装Web环境，宝塔支持LNMP和LAMP环境，按需选择，点击一键安装.</p><p><img src="https://blogimg-1305661882.cos.ap-nanjing.myqcloud.com/img/txql9.jpg" alt="宝塔面板管理界面"></p><p>在软件商店的一键部署中为网站部署wordpress。</p><p><img src="https://blogimg-1305661882.cos.ap-nanjing.myqcloud.com/img/txql10.jpg" alt="部署wordpress"></p><p><img src="https://blogimg-1305661882.cos.ap-nanjing.myqcloud.com/img/txql11.jpg" alt="添加SSL证书"></p><p>在此界面为网站添加之前下载的SSL证书，否则网站在访问时会显示“不安全”。</p><p>之后注册wordpress账号，登录wordpress平台。建议收藏这个页面，方便对网站进行长期的维护。</p><p><img src="https://blogimg-1305661882.cos.ap-nanjing.myqcloud.com/img/txql12.jpg" alt="wordpress管理界面"></p><p>之后的过程就请自行探索吧，所有diy的工作都会在这个平台进行，可以选择自己喜欢的模板，为网站添加自定义的内容，操作基本不涉及代码层面，几乎全是图形化的操作界面，对新手很友好，一个对前端代码一无所知的小白也能在很短的时间内搭建出属于自己的网站。值得一提的是，wordpress所附带的插件功能异常强大，在想实现一个功能却没有思路的时候，不妨去插件市场中寻找，通常都能找到想要的答案。</p><h3 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h3><p>整个网站的搭建运用模板建站的思想，模板建站工程周期短，效率高，已成为当今个人博客和中小企业企业站的首选解决方案，约有41%的个人站和企业站选用wordpress搭建，总体来说，这个项目的实现选择了较为主流且便利的方式，学习成本也较低。</p><h3 id="效果展示"><a href="#效果展示" class="headerlink" title="效果展示"></a>效果展示</h3><p>最后，放上成品<br><a href="https://www.txqlservice.com/">网站入口</a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>技术</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>基于社会资本理论的虚拟社区对社会资本优化的研究</title>
    <link href="/2021/06/16/shequyanjiu/"/>
    <url>/2021/06/16/shequyanjiu/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>写在开头，这篇文章本来是笔者现代社区概论这门课的结课作业，但因为是笔者第一次深入探索所学专业，发自内心的想完成这次作业，因此具有里程碑的意义。</p><h2 id="基于社会资本理论的虚拟社区对社会资本优化的研究"><a href="#基于社会资本理论的虚拟社区对社会资本优化的研究" class="headerlink" title="基于社会资本理论的虚拟社区对社会资本优化的研究"></a>基于社会资本理论的虚拟社区对社会资本优化的研究</h2><p>近年来，互联网快速兴起，从而带动了虚拟社区的兴起，作为一种新型社区，对虚拟社区的研究空白还较多，但在可预见的未来，互联网将长期保持较快的发展势头，虚拟社区也将不断壮大，因此对于虚拟社区的研究也应紧跟时代步伐，与时俱进。20世纪70年代以来，社会资本理论受到重视，被引入经济学，政治学等学科，作为一种研究社会经济政治的发展的新视野，受到了诸多学者的青睐，在社会学中也有广泛的应用，涵盖了宏观，中观和微观层面。在虚拟社区不断发展壮大和社会资本理论日益得到重视的今天，我认为将二者结合研究是很有必要的，本文主要基于社会资本理论，阐述社会资本，虚拟社区和人力资本的概念，分析虚拟社区的特征和优势以及与传统社区的区别，主要运用文献研究法，通过对之前研究社会资本和虚拟社区的文献的理解，尝试分析虚拟社区对社会资本优化的作用，同时尝试填补相关理论研究的空缺。</p><h3 id="概念阐述："><a href="#概念阐述：" class="headerlink" title="概念阐述："></a>概念阐述：</h3><p>社会资本是指个人在一种组织结构中所处的位置的价值。于群体而言，社会资本是指群体中是成员之间互相支持的那些行为和准则的积蓄。社区即为“集体化了的社会”，虚拟社区作为一种社区，自然也具备这样的定义，只是与传统社会有场域上的较明显划分，这一点在后文会进行详细论述，广义上虚拟社区是指一群主要藉由计算机网络彼此沟通的人们，他们彼此有某种程度的认识、分享某种程度的知识和信息、在很大程度上如同对待朋友般彼此关怀，从而所形成的团体。人力资本是西方经济学概念，亦称“非物质资本”，与物质资本相对，是体现在劳动者身上的资本。如劳动者的知识技能、文化技术水平与健康状况等。</p><h3 id="社会资本理论的解释力："><a href="#社会资本理论的解释力：" class="headerlink" title="社会资本理论的解释力："></a>社会资本理论的解释力：</h3><p>社会资本理论的具有较强的解释力，社会资本的研究与应用主要集中在以下领域：经济与社会发展，社会转型与社会分层，劳动就业，企业的发展，社会参与与民主政治，科学与技术创新，教育与家庭，对农村问题的研究。</p><h3 id="分析虚拟社区："><a href="#分析虚拟社区：" class="headerlink" title="分析虚拟社区："></a>分析虚拟社区：</h3><p>通过研究以往的文献，可以得到虚拟社区至少具有四个特性：第一，虚拟社区通过以计算机、移动电话等高科技通讯技术为媒介的沟通得以存在，从而排除了现实社区；第二，虚拟社区的互动具有群聚性，从而排除了两两互动的网络服务；第三，社区成员身份固定，从而排除了由不固定的人群组成的网络公共聊天室；第四，社区成员进入虚拟社区后，必须能感受到其他成员的存在。虚拟社区作为社区，与现实社区具有相同的要素，即地域空间、人口、组织和制度结构、文化情感观念，但虚拟社区有其独特性，最明显的便是超时空性，网络的便捷大大减少了社区中成员的交流成本，同时网络具有匿名性，进入虚拟社区的门槛往往较低，通常只需注册账号即可，这客观上促进了虚拟社区的壮大。在当前社会，生活节奏较快，个体化的思想不断壮大，从而趋势社区个体的功利性增强，个体之间的联络较以往大大减少，虚拟社区的特性可以补强现实社区中社区成员的联络，从时间和空间上缩短社区各个体之间的距离。在网络世界中的每位成员往往具有鲜明的标签，如虚拟名称和个人简介，能方便其他成员认识自己，在这种条件下，具有相同爱好和相同想法或者境遇相似的成员便会形成一个群体，形成虚拟社区，在虚拟社区中，同一个虚拟社区往往聚集着同质化程度较高的群体，因此在这些成员之中会形成强关系，从而使得虚拟社区的凝聚力较强，而成员返回现实社区之后，脱离了由虚拟社区选择的相同点，原本的同质化群体会受到拆解，分解为大量异质化的群体，这便为虚拟社区的成员提供了一种弱关系，这体现了虚拟社区的灵活性和可延伸性，尤其对中国以强关系为主的社会环境来说，虚拟社区为广大社区成员提供了一种培育弱关系的途径，有利于个人社会资本的扩张，这是传统社区所不具备的优势，同时，虚拟社区成员的存在感往往较强，从而使得虚拟社区的成员能够感受到更强的社会归属感。虚拟社区主要提供社区通信、聊天服务、张贴讨论和就某一问题进行投票的功能，这些功能既是对现实社区的继承，同时也是一种延伸，得益于虚拟社区的特点，讨论往往具有匿名性，社区成员更愿意抒发自己对某一事物的真实看法，相较于现实社区，组织一次讨论或者投票活动，成本会明显下降，同时依托于互联网的超高速传播速度，某一大型虚拟社区的某次活动会快速扩散，并影响到现实社区。在这个信息爆炸的时代，通过互联网，人们比以往更容易接触到知识和信息，虚拟社区也因此具备了知识共享的功能，每个身处虚拟社区的成员都能较为容易地获取到自己所需的知识，在信息传播的便利程度上和知识共享的深度上，虚拟社区明显优于传统社区。综上，与传统社区或现实社区相比，虚拟社区具备的优势有：超时空性、灵活性、举行社区集体活动的较低成本、较强的知识共享功能，虚拟社区总体上是对传统社会或现实社会的延伸，并对个人和社会的发展产生了很多优化作用。</p><p>目前在中国有影响的虚拟社区主要分三大类：第一类，适合普罗大众，以兴趣爱好、休闲娱乐为主，比如分布在广州、北京、上海的网易社区、天涯社区，湛江的“碧海银沙”；第二类，适合在校大学生，以大学校园学习生活为主，比如清华大学的“水木清华”社区、北京大学的“一塌糊涂”社区、西安交通大学的“兵马俑”社区，这两类社区一般都比较大型，拥有几十万甚至几百万的会员，在线人数通常几千，在国内具有一定的影响力。第三类是各教育网站、网校，针对教师和中小学生的教育社区、网站，针对教师和中学生的教育社区。在这些大的类别下也衍生出了更具体，更细致的类别，如微信朋友圈，QQ群，都是较为抽象的虚拟社区，联络范围异常广大，具有较复杂的整体结构和较简单的内部成员交流结构。</p><h3 id="虚拟社区对社会资本的优化："><a href="#虚拟社区对社会资本的优化：" class="headerlink" title="虚拟社区对社会资本的优化："></a>虚拟社区对社会资本的优化：</h3><p>社会资本理论涵盖了微观、中观和宏观三个维度，本文主要试图从微观和宏观层次分析虚拟社区对社会资本的优化。首先，从个人的角度，即微观层次分析，在此层面上社会资本主要指个人在社会网络中所处的位置为其带来的价值，并最终落脚于个人发展机会的增多，在虚拟社区中，自然也存在社会网络，不同于传统社区或现实社区，虚拟社区引起灵活性也导致社会网络的灵活多变与复杂多样，这便为个人提供了更多的“位置”，随之而来的是更多的资源和更多的价值，个人的社会资本在虚拟社区中得到了延伸和扩展。而更加重要的一点是，虚拟社区对个体人力资本的提高，人力资本与社会资本有密切的联系，在后文会详细论述，此处先分析虚拟社区对人力资本的优化，人力资本主要通过人力投资形成，主要包括用于教育的支出，用于卫生保健的支出，用于劳动力国内流动的支出和用于移民入境的支出。其中最重要的是教育支出，教育支出形成教育资本，通过教育可以提高劳动力的质量、劳动者的工作能力和技术水平，从而提高劳动生产率，其增长，特别是教育支出的增长是经济增长的源泉之一。而虚拟社区因其知识共享的功能，为人力投资产生一种新的途径提供了可能，也为教育产生一种新思路提供了灵感，虚拟社区填充了个人的闲暇时间，为有需要的个体提供了知识共享的场域，尤其在一些专业性较强的虚拟社区中，如程序员所形成的虚拟社区，在这些论坛中有大量编程知识，并且和实际开发紧密贴合，成为很多程序员解决代码错误的重要方案来源。通过类似的知识的传递，个体的知识技能水平能得到较为直观的提高，自然也带来了更多的发展机会。而较为隐性的方面是，由于虚拟社区中的成员往往有较强的存在感，因此对虚拟社区会产生较强的归属感，这种归属感有利于促进虚拟社区中的成员正面的文化情感观念的塑造，对个体的心理健康造成一定的积极影响，同时有利于个体的社会化进程及再社会化进程，当今的现实社区，存在的一个很明显的问题是血缘、亲缘、地缘关系的弱化，对青少年造成了较大的影响，虚拟社区虽不能完全替代传统意义上的面对面交流，但也为这些缺乏社会关系的青少年提供了一个融入社区组织体系的机会，在正确的引导下，有助于健全青少年的社会人格，从而为青少年积累人力资本。</p><p>人力资本与社会资本具有密切的联系，前者可以对后者产生影响，在个人接受过教育之后，人力资本会得到明显提高，从而影响个人的社会资本，最直观的体现是个人因受到较高水平的教育得意在社会网络中长期占据较高的位置，因此个人会得到更多的价值与资源。在宏观维度中，一个社会群体中个人人力资本的提升会带来整个群体的资本提升，即社会资本提升，较直观的体现是一个国家劳动力受教育水平提高，该国家劳动生产率普遍提高，经济收益增长，社会资本扩张。社会资本在宏观层面上不只能反映经济的增长问题，还能反映社会发展的状况以及政治制度的发展状况。当人力资本从微观层面的语境下抽离出来，其与社会资本的关系要在社会网络中研究，在宏观层面上，社会资本侧重人与人之间的联系，强调社会是人与人紧密联系的一个整体，在这个维度上，社会资本的意义不能只局限与个人发展，应该扩展为整个社会的共有资源。</p><p>社区的定义介于微观与宏观之间，属于中观范畴，下文笔者试图从社会资本理论的宏观维度中逆向寻找虚拟社区对于宏观层面社会资本的贡献。在宏观范畴，笔者认为社会资本主要集中于经济层面、社会制度层面和公民的参与及精神层面。在经济层面，社会资本理论强调整个国家和社会的经济发展，虚拟社区对虚拟经济的发展做出了重大贡献，其中比较有代表性的便是各大电商平台，如淘宝、京东，这些平台也逐步形成了自己的虚拟社区，虚拟社区为电商平台提供了一定的筛选和导向作用，实现了对电商平台的反哺，而电商平台覆盖范围异常广大，使得处于中观层面的虚拟社区的影响扩散到宏观层面。在社会制度层面，社会资本中包含了社会人对各项社会制度的认同，虚拟社区作为一个社区，其成员自然具有对其所属虚拟社区的组织和制度的认同，由于虚拟社区中的成员同质化程度较高，因此这种认同在群体中的扩展速度也较快，我认为，立足宏观范畴，虚拟社区为大范围的制度认同创造了一个载体，因为虚拟社区有别于传统社区或现实社区的特性——主要活动区域为网络，所以以虚拟社区为载体强调制度认同的效果要由于现实社区，这得益于网络的便捷性和快速传播性，由于虚拟社区的号召力和聚集性较强，政府在宣传制度时也能较为集中，虚拟社区为政府的施策提供了一定的导向作用，同时，当虚拟社区的成员聚集时具有较强的凝聚力，当其分散时，会辐射相当大的范围，使得这种凝聚力有机会溢散到这些成员所属的其他社区，当这一辐射效应在中观层面达到一定的范围，便会上升到宏观的维度，即宏观上的社会资本的优化。在公民参与及精神方面，笔者需要基于罗伯特·帕特南的研究成果进行研究与创新，帕特南在科尔曼的基础上，将社会资本从个人层面上升到集体层面，并把其引入政治学研究中，从自愿群体的参与程度角度来研究社会资本。帕特南在《使民主运转起来》中提出公民参与网络。认为由于一个地区具有共同的历史渊源和独特的文化环境，人们容易相互熟知并成为一个关系密切的社区，组成紧密的公民参与网络，这一网络通过各种方式对破坏人们信任关系的人或行为进行惩罚而得到加强。这种公民精神及公民参与所体现的就是社会资本。在帕特南眼中，社会资本是一种团体的甚至国家的财产，而不是个人的财产。帕特南强调，如果认识到社会资本是重要的，那么它的重心不应该放在增加个人的机会上，而必须把注意力放在社群发展上，为各种社会组织的存在留下空间。虚拟社区的成员往往具有共同的兴趣爱好以及其他相同之处，这些共同点将会把各成员紧密联系在一起，从而组成一种公民参与网络，在多数现实社区或传统社区中，社区各成员疏远程度较高，所形成的公民参与网络往往较为松散，公民精神和公民参与自然处于一种缺失状态，社会组织的存在空间较小，社群发展也较为滞后，在虚拟社区中，社区静态系统的构成要素与传统社区或现实社区有别，虚拟社区中没有自然地理位置或具象的空间这一要素，目前社会组织几乎并未向虚拟社区延伸，因此社会组织的存在与否并不能作为衡量虚拟社区发展程度的一个要素，虽然自身不具有社会组织，但虚拟社区孕育的这种公民参与网络会对现实社区产生影响，并为现实社区提供一种范例，为形成更多的现实社区的紧密公民参与网络做出贡献，从而优化宏观层次上的社会资本。</p><h3 id="总结："><a href="#总结：" class="headerlink" title="总结："></a>总结：</h3><p>本文浅谈了基于社会资本理论的虚拟社区对社会资本的优化作用，将虚拟社区与社会资本理论捆绑进行分析，立足前人的理论，提出了笔者自己的看法和观点，虚拟社区和社会资本是两个较为年轻的概念，但随着时代的发展，对其的重视程度日益提高，笔者认为通过对虚拟社区对社会资本优化作用的探索，可以为虚拟社区的治理提供新方向，为人力资本和社会资本的培育提供新思路，对社会实践产生深刻的影响。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>社会学</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>迟来了四年的《正义联盟》</title>
    <link href="/2021/05/04/zhengyilianmeng/"/>
    <url>/2021/05/04/zhengyilianmeng/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="迟来了四年的《正义联盟》"><a href="#迟来了四年的《正义联盟》" class="headerlink" title="迟来了四年的《正义联盟》"></a>迟来了四年的《正义联盟》</h2><p>今天日常逛b站的时候看到了扎克·施耐德导演剪辑版的《正义联盟》上线了，让我重新忆起了这部被我尘封四年的电影，四年前院线版的《正义联盟》并没有给我留下太深印象，但今天的观影让我认识到四年前我看的完全是另一部电影。</p><p><img src="https://blogimg-1305661882.cos.ap-nanjing.myqcloud.com/img/zhengyi4.jpg"></p><p>说起复仇者联盟，知道的人肯定不少，但说起正义联盟，可能知道的人要少一些，正义联盟是DC旗下的人物，DC塑造了长时间占据最受欢迎虚拟人物前二的人物，即超人和蝙蝠侠，与漫威不同，DC旗下的超级英雄大多比较悲惨，风格偏黑暗，但也较为深刻，会引起人的思考，《守望者》就是典型的例子，这可能也是漫威的漫改电影较DC更为火爆的原因。今天，主要的关注点不是这版电影为什么被雪藏，也不是华纳兄弟高层的内斗与决策失误，我只想谈谈这部电影本身。</p><p>《正义联盟》接续《超人大战蝙蝠侠：正义黎明》之后的故事，超人战死，人类失去了最强战力，但新的危机在孕育，荒原狼为了征服地球而降临，荒原狼代表了黑暗君主达克赛德的意志，达克赛德在远古时期来到地球，但被团结一致的亚马逊人，亚特兰蒂斯人，人类以及诸神所打败，但今日的地球，英雄时代一去不复返了，各族分崩离析，一盘散沙，再加上超人的离开，地球正面临最脆弱的时刻，蝙蝠侠感到自责，因为超人死于他所造的武器之下，同时被超人的善良与奉献精神所感动，决心组建正义联盟，但过程并不顺利，我觉得这时候的蝙蝠侠已经成长了，他依靠信念推动自己的行动，而不是依靠单纯的理性，蝙蝠侠唯一的超能力就是富有，但他通过对自己意志的磨练让他能与神明比肩，这可能也是人之所以伟大的原因吧。</p><p>我觉得这部电影的成功之处在于群像的刻画，每个英雄的形象都足够深入，其中我认为闪电侠和钢骨的刻画最为深刻，这两人都与自己的父亲达成了和解，也受到父亲的感召而奋起前进，闪电侠成为了父亲口中世界上最棒的人，钢骨理解了父亲为自己做的一切，得益于四个小时的时长，每个人物都有足够的展示自己的时间，展示自己的故事，展现个人的成长，这是院线版所不具有的，深入的人物刻画让情节不突兀，也给了每个人行为动机更多的合理性。</p><p>在超人复活之前，正义联盟一直处于下风，超人复活后，一切就改变了，超人善良，勇敢，智慧，正义，具有苏格拉底笔下哲人王的一切优点，同时又有强大的力量，几乎是一个完美的存在，如果说蝙蝠侠是一个完全的人，那么超人既是完全的人，也是完全的神，几乎等同于上帝，他拥抱太阳的这个镜头，既有神性，也有人性，这是全片最令我印象深刻的一个画面。超人给地球带来了希望，我认为也象征了人的希望，人脑海中的完美。</p><p><img src="https://blogimg-1305661882.cos.ap-nanjing.myqcloud.com/img/zhengyi3.jpg"><br>这部电影并不是纯粹的爆米花爽片，我认为是一部超级英雄的史诗，要观看它，需要有一定的耐心，但是我在观影的时候并没有感觉到四个小时的漫长，一切情节都是合情合理，顺其自然，每个人物也都有自己的高光时刻，不会让人觉得乏味。英雄之所以是英雄，在于他们能做出常人做不到的事，但英雄尚且需要结成联盟，更不用说凡人了，不要问丧钟为谁而鸣，可能下一次就是为你而鸣。电影中几乎每个人都完成了对自己的超越，每个人都把握了现在，可能这就是英雄吧，可能这就是“the best one in the world”吧。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>光影</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>忏悔，信仰，救赎</title>
    <link href="/2021/04/28/chanhuilu/"/>
    <url>/2021/04/28/chanhuilu/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我的身边满是浓雾，使我看不见真理的曙光</p><h2 id="忏悔，信仰，救赎"><a href="#忏悔，信仰，救赎" class="headerlink" title="忏悔，信仰，救赎"></a>忏悔，信仰，救赎</h2><p>最近读了奥古斯丁的《忏悔录》，产生了些许想法，就把它记录于此吧。</p><p>初读这本书，我只感觉作者是一个虔诚的基督教信徒，书中有大量关于基督教著作的引用，我因为缺乏相关的知识背景，导致理解起来十分困难，再加之作者活动于中世纪，那是的语言模式与现代有一些差异，而翻译本身又具有一定的局限性，导致我的阅读过程总体而言并不是很顺畅，但我依然从中有所收获。</p><p>从书名不难看出，整本书都在描述作者的忏悔，从幼年到青年，再到作者写书时的年纪，作者为什么会背负那么多的罪恶呢？阅读之后才发现，许多罪恶来自于基督教的要求和作者对天主的敬畏。主是三位一体的，集圣父、圣子和圣灵与一身，既是完全的神也是完全的人，以圣父的身份创造世间万物，以圣子耶稣基督的身份降临人间，用自己的受难拯救众生，以圣灵的身份与教徒对话，这便能大概窥探出主的伟大，作者对主怀抱一片赤诚之心，认为主的慈悲能宽恕他的一切罪恶，以此生发出了忏悔，渴望向主靠近，渴望归向主的怀抱。</p><p>那么，天主是存在的吗？我认为这个问题没有探讨的必要，信仰的不同导致每个人自然会得出不同的结论，奥氏虔诚的信仰上帝，所以他愿意把上帝作为他的终极追求，愿意把上帝作为他的源动力，我很羡慕他，因为我没有自己的信仰，我的灵魂没有一个可以安放的处所，在奥氏忏悔自己的种种罪行中，许多都指向了同一种罪恶，那便是背离上帝而行，他忏悔自己在长久的岁月中沉迷于虚幻的事物，以为自己找到了上帝，但最终发现他所追寻的不过是上帝的幻影，因此产生了很强的负罪感，但主总是赐予他各种启示，以让他脱离各种罗网，踏上正途。对此我也深有体会，从大学开学到现在，我有大概六个月的时间沉浸在幻象里，自以为找到了我的上帝，直至近日，我才被某种力量用无尽的痛苦解救出来，是上帝吗？我并不信仰基督教，但我能相信有某种远远在我之上，在天之上的力量使我走向正途，我过于渺小，过于有限，渺小到被苦难淹没，有限到盛不下我现在所遭受的痛苦，还会有下一次的启示吗？如果这次是某个神明解救了我，我愿用更虔诚的祈祷守望下一次的救赎。我应该有信仰的，我已认识到了我的渺小，那么我该信仰些什么？我该敬畏些什么？</p><p>书中对于时间的论述也很吸引我，奥氏认为时间无法被度量，时间的长短概念只是世俗赋予的表象，时间分过去、现在和将来，过去的时间已经过去，便不再存在，将来的时间还未到来，也不存在，似乎唯有现在是存在的，难道“现在”不可度量吗？如果今天是所谓的现在，那么哪一个小时是真正的现在呢？如果某一个小时是所谓的现在，那么哪一分钟是真正的现在呢？如果某一分钟是所谓的现在，那么哪一秒是现在呢？当这种推理一直延续，时间被划分到一个无限小的节点，这个节点又该如何被度量呢？经过这样的推理，不难得出结论——时间难以被度量。对永恒的上帝来说，没有过去，也没有将来，有的是永恒的现在，但对于人来说，时间司掌人的生命，思考时间是一个绕不开的问题，对时间的感知存在于人的想象之中，过去的时间已不存在，但关于这些时间的记忆却存在，所谓的规划未来也不过是在“现在”的基础上产生想象。既然过于与未来都无法把握，似乎我能把握的只有现在了？我认为也不尽然，因为我的有限，我连现在都难以把握，我所能做的就是追逐与抗争，追逐我个人努力与命定的交相辉映，抗争我不愿看到的种种灾眚。</p><p>缺乏信仰给我带来了巨大的苦楚，我的灵魂躁动不安，我也找不到我要追寻的终极，正如书中的一句话，我的身边满是浓雾，使我看不见真理的曙光。我已经跟随作者，对上帝产生了一些想法，我向往奥氏的那种心安，羡慕他在上帝怀中的温暖，但目前的我，是无法去往那个伟大的怀抱的，我在暗示中盲目的摸索，迟迟找不到出路。我该向内深挖自己的灵魂？还是向外寻找一个可靠的庇护所？我得不到答案。我也应该忏悔，我有数不清的罪恶，也有忏悔的勇气，但我该去哪忏悔？我该向谁忏悔？谁能驱散我周身的浓雾？谁又能宽恕我全部的罪孽？</p><p>再让我看看我的渺小、无能与懦弱吧，擦除我身上所有的傲慢，我已经开始醒悟，但我害怕我承受不住我的天罚，请天外之天的那位让我看到希望，赐予我甘饴让我继续前行。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>阅读</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>《海兽之子》——一场生命的礼赞</title>
    <link href="/2021/04/27/haishou/"/>
    <url>/2021/04/27/haishou/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Don’t try to understand it，but to feel it</p><h2 id="《海兽之子》——一场生命的礼赞"><a href="#《海兽之子》——一场生命的礼赞" class="headerlink" title="《海兽之子》——一场生命的礼赞"></a>《海兽之子》——一场生命的礼赞</h2><p>最初产生对这部片子的兴趣是因为它的名字，之前看过《天气之子》，我先入为主的认为这两部片子是一个类型的，但第一次点进播放页面，我被画风劝退了，之后在一个百无聊赖的下午，我再一次点开了这部电影，强迫自己看下去，看完时发现，我已经完全忘记了画风的问题，我陷进这部电影了。</p><p>这部电影根据同名小说改编而来，小说有五卷，把这五卷的内容压缩进一部110分钟的电影，内容难免会遗漏，但通过浏览对影片的评论，不论压缩与否，都会令人产生看不懂的问题。电影讲了女主角暑假期间的一场奇遇，但蕴含了对生命，对生物，对哲学的讨论。贯穿影片始终的是一场生命的祭典，祭典也是全片的高潮部分，这虽然是一部动画，但是祭典的部分可能只有用动画才能体现出那种震撼，祭典的大部分采用意识流的抽象形式，展现了生命和宇宙的宏大，经历了前面情节的铺垫，这部分彻底淹没了我，看完感觉受到了灵魂上的震撼和洗礼，女主角也和我一样，在洞见了生命的奇迹之后，在浏览了巨量的信息后，她完成了角色的转变，由一个女儿的心性，变成了一个母亲的心性，我认为这也是一场人性的升华。这部片子的情节不需要过多的描述，可能某一个画面就能抓住你的心，震撼于鲸鱼出海的磅礴气势，融化于海牛同人和谐相处的温馨，和女主角一起经历前期的过渡，最终达到祭典的高潮，这是一种很奇妙的体验。另外一提，电影中反复出现的一艘船，上面写着“二元对立”，我认为这也是一个可以解读的点，相信看完电影每个人也会有自己的理解。</p><p>电影虽然是作者的思想展现，但作为一个日本导演，一部日本电影，必然打上了日本文化属性的烙印。我说说我的一点想法，日本是一个四面环海的国家，从电影名字不难看出，这部电影必然和“海”有很深的联系，电影的几个主要场景也在海洋，海洋本身就是生命的摇篮，这也与电影中蕴含的生命诞生的情节相吻合，再加之日本国土面积狭小，海洋是日本天然的慈母，是日本的生命线，日本人对于海洋自然有独特的情感。电影中还有一个很重要的角色，是鲸鱼，鲸鱼在日本文化中也占有重要地位，公元8世纪的《古事纪》，是日本现存的最早的书籍，日本最古老的书籍——《万叶集》，这两书中都有关于古代的日本人捕鲸的记载，鲸的宽宏意味着大量的给养，从某种程度来说，鲸哺育了古代的日本，这种捕鲸的传统直至今日还在持续。在祭典中，主要的场景聚焦于鲸鱼，不仅因为鲸鱼最能代表广博深邃的大海，也因为鲸象征着生命。</p><p>这部电影让我印象深刻并不是因为跌宕起伏的情节，而是因为它的画面和多维的可解读性，这部电影的美术在观看时便会惊叹，同时每个人对这部电影都会有不同的理解，因为它其中蕴含的内容值得深挖的有太多太多了，我认为这部电影没有尝试解释清楚生命的起源，宇宙的产生，但他让我产生了思考，给我以冲击，这便很可贵了。如果决定欣赏这部电影，我的建议是不要带着想洞悉全貌的思路，因为宇宙，生命，哲学这些命题几乎不可能洞悉全貌，只需要静下心来，细细品尝就好。如果你问我这部电影好不好，我将很难回答你，但我会告诉你，这部电影一定值得你看一看。</p><p>最后，这部电影的配乐也很抓人，请来久石让和八爷坐镇，放一首歌，自行体会。</p><p><a href="https://music.163.com/song?id=1369903412&userid=350843206">主题曲</a></p><p><a href="https://www.bilibili.com/bangumi/play/ep394623?theme=movie?from=search&seid=4921468178204386829">观影入口</a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>光影</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>人生的意义在何处</title>
    <link href="/2021/04/21/rensheng/"/>
    <url>/2021/04/21/rensheng/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="人生的意义在何处"><a href="#人生的意义在何处" class="headerlink" title="人生的意义在何处"></a>人生的意义在何处</h2><p>人生，自古以来就是一个宏大的命题，古今中外不少哲人都在思考这个问题，我以我目前十八个春秋的年华窥探人生这个命题的意义。</p><p>我是谁？我从哪里来？我要到哪里去？这是哲学的三个终极追问，这些问题没有标准答案，每个人都会有自己的理解。先说第一个问题:我是谁？这个问题就相当难以回答，我也不妄图能解答它，只是讲一讲自己的看法，“认识你自己”，简单五个字，却要付出多大的努力去践行啊，人贵在自知，认识自己是改变自己的前提，我在认识自己的阶段已停留许久，至今仍不敢说我已然认清自己，佛家又讲:“诸法无我”，世间一切有为法和无为法之间都找不到一个“我”，这个“我”不是第一人称代词的“我”，而是一个真真正正的“我”，我有名字，有质量，我存在着，但我的灵魂，那个真正的我又存在在哪里？我想，那个集合了我的思想的抽象概念便是我，但我又怎能是一个抽象的概念呢，你如果问我是谁，我会告诉你我的名字，但你若再问我这个名字之下又是什么呢？你可能要深入我的灵魂中去寻找了。</p><p>我从哪里来？从生物的意义上来说，我自然来源于我的父母，但来源于我的父母的只是一团血气，我的灵魂，我的内在，又是从何而来呢？如果我信奉某种宗教，可能能很容易地解释这个问题，就好像基督徒认为灵魂来自上帝，最终也要归于上帝的怀抱。我认为我的生命表面上来自我的父母，但根本上来自于大自然，但为何大自然创造那么多生灵，唯独赋予人类同情心，道德感，正义感这种根植于灵魂深处的东西呢？我想这可能是一种天选，一种命定，是某种我无法把握的东西创造了那个“我”。</p><p>我要到哪里去？这个问题代表了我的人生目的，我的价值追求。这个问题是困扰我最深的，我一直都没有信仰，导致我很难寻觅到想为之奋斗终生的事物，人生是短暂的，倘若把短暂的人生投入到更短暂的事物中去，只会陷入虚无，把快乐寄托在自身以外事物的人，往往容易失去操守，纵观我十几年的人生，我总是深陷于虚幻的，短暂的事物中，饥不择食地舔舐它们的影子，不思考这些问题的时候，生活依旧平静，一旦开始思考，无尽的虚空就会袭来，灵魂便会瑟缩，战栗，无处安身，我现在只想保有我的道德，保有我作为人的尊严与高贵，为我的灵魂留出一片栖身之所，留出一块心安之地。<br>这些终极追问更多的是无解，但探求这些问题本身就有意义，人生的意义要靠自己的摸索来赋予，大部分事物都是自身无法决定的，人是渺小的，也是有限的，但也没必要退缩，虽不能至，心向往之，面对人生，坚持便是一种意义。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>心绪</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>渭河湿地公园</title>
    <link href="/2021/04/13/weihe/"/>
    <url>/2021/04/13/weihe/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>恰逢一日停电，和好友一同前往渭河湿地公园</p><h3 id="生命的喷发"><a href="#生命的喷发" class="headerlink" title="生命的喷发"></a>生命的喷发</h3><p><img src="https://blogimg-1305661882.cos.ap-nanjing.myqcloud.com/img/weihe1.jpg" alt="渭河"></p><p>如图，这是一处堤坝，本来平静的河水，经过堤坝便骤然加速，这平静的部分，如同雌性的子宫，安静地孕育着生命，在生命成熟的时刻，它便越过堤坝，下方的两块石头，像是阴道的出口，在经历了加速之后，生命便蕴含着磅礴的力量冲出母体，驶向更广阔的天地，疾驰的水流像是生命的喷发。但看着这些水流，我却想拥抱，想从岸边一跃而下，我拥抱的是生命？还是死亡？我也不知道，只得和朋友在岸上点燃一支香烟，在无言中看着生命流逝。</p><h3 id="野性的呼唤"><a href="#野性的呼唤" class="headerlink" title="野性的呼唤"></a>野性的呼唤</h3><p>在河中看见了几只鸭子，虽然我不会游泳，但很想下水和它们相处，我在对岸看着它们，想象着它们的生活，自由，随性，悠闲，我何时才能过上这样的生活呢？窥探自然，便想和自然融为一体，这可能是我的血脉中流淌的野性的呼唤，越身处现世的文明，越想回归原始的自然。</p><h3 id="德不孤，必有邻"><a href="#德不孤，必有邻" class="headerlink" title="德不孤，必有邻"></a>德不孤，必有邻</h3><p><img src="https://blogimg-1305661882.cos.ap-nanjing.myqcloud.com/img/weihe2.jpg" alt="不孤台"></p><p>这个高台叫“不孤台”，取自孔子的“德不孤，必有邻”，我不敢说自己的德行有多么高尚，但至少我站在这块石碑面前的时候，有一位好友作陪，那时我必定不是孤独的。孔子与苏格拉底等诸多先哲都提出了对“德”的要求，试问有多少人虽然看上去“有邻”，但真正做到了“德不孤”？“德”是值得人一生修炼的课题，人之所以为人，人之所以有作为人的尊严与尊贵，灵魂之所以高洁，是因为有“德”，但直观来看，“有邻”似乎比“德不孤”更有诱惑力，虽然它只是“德不孤”的一个附随结果，希望我能时刻保持清醒。</p><h3 id="简单的快乐"><a href="#简单的快乐" class="headerlink" title="简单的快乐"></a>简单的快乐</h3><p>去游玩的一天，是停电的一天，我不得不从宿舍中走出来，那天走了20公里，确实很累，但也确实快乐，只是走着就能得到快乐，这可能越来越是一种奢侈的体验吧，我朋友一直说着放风筝，可能下个清闲的周末，下个晴好的天气，我们就会故地重游，来这放上一上午或者一下午的风筝，再找找儿时那种简单的快乐。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>纪行</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
